\input{includes/preamble}

\title{Название курса}
\subtitle{Тема занятия}
\author{Напишите ваши имя и фамилию}

\newcommand\insertcontacts{Ваши@контакты}
\newcommand\insertreaderbrief{
  Расскажите немного о себе:
    \begin{itemize}
      \item О своём образовании;
      \item об опыте работы и проектах;
      \item об увлечениях.
    \end{itemize}
}

% Не забудьте положить своё фото вместо ./img/reader.jpg

\begin{document}

\begin{tinted-bg-frame}
  \includegraphics[width=100pt]{otus-logo.png} \\
  {\bfseries \Huge Онлайн-образование}
\end{tinted-bg-frame}

\begin{tinted-bg-frame}
  \vspace{10pt}
  {\bfseries \Huge Меня хорошо видно \&\& слышно?\\}
  \vspace{10pt}
  Ставьте {\Large +}, если всё хорошо\\
  Напишите в чат, если есть проблемы
\end{tinted-bg-frame}

\begin{frame}[c]{Проверить, идёт ли запись!}
  \centering
  \includegraphics[width=150pt]{clapperboard.png}
\end{frame}

\begin{tinted-bg-frame}
  \baselinespace{}
  {\Huge \inserttitle\\}
  {\huge \insertsubtitle\\}
  \rule{180pt}{\rulewidth}\\
  {\large \insertauthor{}}

  \newlength{\blockheight}
  \setlength{\blockheight}{\dimexpr(\textheight)-\baselineskip}
  \begin{textblock*}{\paperwidth} (-1em, \blockheight)
    \tiny \raggedleft
    \shadowtext{версия \insertdate{}}
  \end{textblock*}

\end{tinted-bg-frame}

\begin{frame}[t]
  \frametitle{Преподаватель}
  \begin{columns}[c]
    \begin{column}{0.35\textwidth}
      \begin{figure}
        \roundpic[]{105pt}{reader}
      \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}{0.65\textwidth}
      \insertauthor{}\\
      \baselinespace{}
      \insertreaderbrief{}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[c]
  \newcommand\adhocicon[1]{%
    \raisebox{-0.5\baselineskip}{%
      \includegraphics[ height=2\baselineskip]{####1}\hspace{1.0em}
    }
  }

  \frametitle{Правила вебинара}

  \adhocicon{list-chat.png}
  Активно участвуем\vfill

  \adhocicon{list-quiz.png}
  Задаём вопросы в чат и голосом\vfill

  \adhocicon{list-slack.png}
  Off-topic обсуждаем в Slack \#канал группы или \#general\vfill

  \adhocicon{list-clock.png}
  Вопросы вижу в чате, могу ответить не сразу
\end{frame}

\begin{frame}[c]
  \frametitle{Карта курса}
  \centering

  \smartdiagramset{%
    back arrow disabled=true,
    module x sep=9em,
    font=\scriptsize,
    text width=6em,
  }

  \smartdiagram[flow diagram:horizontal]{
    Серверные топи,
    Пустошь Кобола,
    Облачные пики,
    Пещера сертификации
  }
  \vfill
  \inlineicon{\faStar}
  Опрос по программе --- каждый месяц в ЛК
\end{frame}

\begin{frame}[c]
  \frametitle{Маршрут вебинара}
  \centering

  \smartdiagramset{%
    back arrow disabled=true,
    module y sep=40pt,
    font=\scriptsize,
    text width=8em,
  }

  \smartdiagramanimated[flow diagram]{
    Подтема 1,
    Подтема 2,
    Практика,
    Рефлексия
  }
\end{frame}

\begin{frame}[t]
  \frametitle{Содержательный слайд}
  \begin{block}{Блок поясняющего текста}
    Фрейм содержит постепенно появляющийся список и раскрывается на несколько
    слайдов.
  \end{block}
  \begin{itemize}[<+-| alert@ +>]
    \item[\faMoney{}] Этот поросёнок ушёл на базар.
    \item[\faLifeBouy] Этот поросёнок ушёл на речку.
    \item[\faTree] Этот поросёнок ушёл по грибы.
    \item[\faPaw] Этот поросёнок вырос, и стал свиньёй.
  \end{itemize}

  \onslide<+->
  \begin{center}
    \huge Морали нет\inlineicon{\faLinux}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t, fragile]
  \frametitle{Слайд с кодом}

  \centering
  \inlineicon{\faFileCodeO} Сейчас мы рассмотрим пример кода, не
  пугайтесь!

  \pause
  \begin{minted}[gobble=4]{c++}
    int **a;  // указатель на указатель на строку элементов
    int i, j, n, m;
    system("chcp 1251");
    system("cls");
    printf("Введите количество строк: ");
    scanf("%d", &n);
    printf("Введите количество столбцов: ");
    scanf("%d", &m);
    // Выделение памяти под указатели на строки
    a = (int**)malloc (n * sizeof(int*));
    // Ввод элементов массива
    for (i = 0; i<n; i++)  // цикл по строкам
    {
      // Выделение памяти под хранение строк
      a[i] = (int*)malloc(m * sizeof(int));
      for (j = 0; j<m; j++)  // цикл по столбцам
      {
        printf("a[%d][%d] = ", i, j);
        scanf("%d", &a[i][j]);
      }
    }
  \end{minted}
\end{frame}

\begin{bg-frame}
  \vspace{30pt}
  {\fontsize{120pt}{\baselineskip}\selectfont \bfseries LIVE}
\end{bg-frame}

\begin{frame}[c]
  \frametitle{Диаграмма}
  \framesubtitle{Пирог}
  \centering
  \begin{tikzpicture}
    \pie[explode=0.1, radius=2.4]{
      25/Лучшая часть пирога,
      25/Четверть пирога,
      25/Такая же часть пирога,
      25/Счастливый кусочек пирога
    }
  \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}[c]
  \frametitle{Домашнее задание}

  \begin{enumerate}
    \large
    \item Прочитать книгу\vfill
    \item Написать код\vfill
    \item Написать больше кода
  \end{enumerate}

  \vfill

  \begin{columns}[t]
    \begin{column}{0.3\textwidth}
      \inlineicon{\faClockO} Срок: 
    \end{column}
    \begin{column}{0.7\textwidth}
      \inlineicon{\faStar} Пройдите, пожалуйста, опрос в чате с преподавателем
      после приёмки вашего ДЗ
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
  \frametitle{Слайд с иллюстрациями}
  \newlength{\adhocwidth}
  \setlength{\adhocwidth}{54pt}

  \centering
  Эти иллюстрации вы можете найти в \texttt{./icons/}

  \baselinespace{}
  \begin{minipage}{320pt}\begin{figure}
    \includegraphics[width=\adhocwidth]{rocket}\hfill
    \includegraphics[width=\adhocwidth]{mountains}\hfill
    \includegraphics[width=\adhocwidth]{document}\hfill
    \includegraphics[width=\adhocwidth]{books}\hfill
    \includegraphics[width=\adhocwidth]{house}\\[\baselineskip]
    \includegraphics[width=\adhocwidth]{bullseye}\hfill
    \includegraphics[width=\adhocwidth]{window}\hfill
    \includegraphics[width=\adhocwidth]{code}\hfill
    \includegraphics[width=\adhocwidth]{thumbsdown}\hfill
    \includegraphics[width=\adhocwidth]{thumbsup}
  \end{figure}\end{minipage}

\end{frame}

\begin{frame}[c]{Список материалов для изучения}
  \setbeamertemplate{itemize items}[square]
  \begin{itemize}
    \item Книга
    \item Сайт
    \item Мануал
    \item Статья
    \item Видео
    \item Приложение/сервис
    \item Пример кода/конфига и др.
    \item ...
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{tinted-bg-frame}
  \vspace{1.5\baselineskip}
  \Huge Заполните, пожалуйста, опрос о занятии по ссылке в чате.
\end{tinted-bg-frame}

\begin{tinted-bg-frame}
  \vspace{1.5\baselineskip}
  {\huge Спасибо за внимание!\\ Приходите на следующие вебинары.\\}
  \rule{180pt}{\rulewidth}\\
  {\large \insertauthor{}\\ \insertcontacts{}}
\end{tinted-bg-frame}

\end{document}
